# メモ

2018-03-24 15:56

## testcases

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AADvT0acjGEQXeEJ6OPOLz3ja/ARC073?dl=0

## A - Shiritori

- 単純に文字列の最初と最後を比較するだけ

- OCamlだと文字列の最後の文字を取得するのがやや冗長になってしまう
  - いい書き方ないですかね

16:03

## B - Choose Integers

- 最初からシミュレーションしていくしかない？

- 終了条件はmod Bが0になった時点

16:19

## C - Sentou

- 17:03
  - どうしてもうまくいかないと思っていたら、問題を読み違えていた
  - 前の人が押したti秒後にスイッチを押すと勘違いしていた

- 17:25
  - 一発でAC出ました！

## 振り返り

- Cは図示してありうるパターンを整理できたら解ける気がしてきた
  - 前回は方針すら立てられませんでしたが……

- 再帰の考え方に慣れてきた
  - Cは自然に再帰の形で考えられたし実装できた

- 変数に束縛するかどうか、`function`か普通の引数か、という判断がなんとなくできるようになってきた
  - あとでいろんなところで使いたい変数はletで束縛
  - 引数として渡されたもとの値が必要なら普通の引数、それ以外は`function`
  - という感じでいかがでしょうか

17:35
